拍拖又煩 單身又煩 做人真係好慘

我只想要多啲時間
做我想做既野

鍾意人 拍緊拖既話 又要追又要溝 仲要估嚟估去

同異性做朋友 又驚我或者佢諗多左

同有伴既講多兩句 又要怕佢另一伴唔鍾意

單身又好似有罪咁
係咪你：肥/醜/高要求/港女格/圈子細...
好鬼煩
不如去識多啲野 學下新野仲好過
搞唔掂咁多人際關係
果然人類既所有煩惱都係來自人際關係

所以訓吧啦

拍拖邊煩

又呢又路 阿芝阿左
訓啦

係囉

做毒撚幾自由

其實可能你只係太在乎別人對你的評價

同感 以為自己開post
我都想有個人同我好好相處
好驚自己孤獨終老

也許相愛很難 就難在其實雙方各有各寄望 怎麼辦
要單戀都難 受太大的禮會內疚卻也無力歸還
也許不愛不難 但如未成佛昇仙也會怕 愛情前途黯淡
愛不愛都難 未快樂先有責任給予對方面露歡顏

歌詞寫得好靚

林夕

拍拖會覺得冇咗好多私人時間既
得兩個可能性
1. 你伴侶太痴身而且太得閒冇野做所以就煩住你，搵個第二個啱節奏啦
2. 可能你伴侶其實並不痴身，但佢偶然搵你既時候你唔夠享受同佢一齊既時間，所以你覺得煩。你唔夠鐘意佢，搵過第二個啦唔好害人

姐係一覺得冇咗好多私人時間就要搵第二個？
傾下先都得嘅姐

咁當然傾就要傾
但我覺得去到會企出嚟講自己冇時間嘅地步多數係傾完都冇用，如果唔係點會上黎呻
我個重點係拍拖係兩個人嘅事，唔可以淨係為咗伴侶而忽略自己感受，是但一邊唔開心既話個關係可能已經出問題